香港不過是鳥不生蛋之地

時任外務大臣巴麥尊勳爵看過《草約》後，認為條款過於寬鬆，英方得益太小，根本沒有達到全面開放商埠的目標，而《草約》中割讓予英方的香港島更被他批評為 「鳥不生蛋之地，一間房屋也建不成」

相信當年英國人打死都估唔到，義律嘅自把自為促成咗遠東最光輝嘅殖民地。